![image alt ><]( Untitled_Diagram.drawio.png "Title")

<table class='user_case'>
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>регистрация</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет гостю создать новую учетную запись в системе.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td >гость</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>гость захотел зарегистрировать новую учетную запись</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td >гость заполняет регистрационную форму, после чего отправляет заявку на регистрацию. прецедент использования завершается.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td >гость неверно заполнил форму или пользователь с такими данными уже существует в системе. появляется ошибка и гость либо повторяет попытку регистрации с другими данными, либо отменяет ее, завершая прецедент использования</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td >при успешном завершении прецедента в системе появится новый авторизированный пользователь, в противном случае система остается неизменной.</td>
    </tr>
</table>




<table class='user_case'>
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td >авторизация</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td >этот прецедент использования позволяет гостю зайти в свою учетную запись в системе.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td >гость</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td >гость уже имеет учетную запись в системе и хочет авторизоваться.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td >гость заполняет форму авторизации, после отправляет заявку на авторизацию. если пользователь с такими данными существует, то гость становится авторизированным пользователем. прецедент использования завершается.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td >гость ввел несуществующие или некорректные данные в форму. появится ошибка и будет предложено повторить попытку или отменить авторизацию. прецедент использования завершается.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td >если прецедент использования завершился успешно, то гость обретает новые права в системе.</td>
    </tr>
</table>


<table class='user_case'>  
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td >просмотр меток на карте</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td >этот прецедент использования позволяет гостю и авторизированному пользователю просматривать метки на карте с кратким описанием (как добраться, пароль на двери итд)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td >гость, авторизированный пользователь</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td >гость или авторизированный пользователь хотят ознакомиться метками на карте</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td >гость или авторизированный пользователь могут пользоваться просмотром меток на карте. прецедент использования завершится, когда гость или авторизованный пользователь закончит просмотр.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td >-</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td >состояние системы не меняется от этого прецедента использования.</td>
    </tr>
</table>




<table class='user_case'>   
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>добавление новых меток на карту</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td >этот прецедент использования позволяет авторизированному пользователю добавлять новые метки на карту.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td >авторизированный пользователь</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td >авторизированный пользователь захотел поделиться новой меткой с остальными пользователями (авторизованными и неавторизованными) сервиса.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td >авторизированный пользователь ставит новую метку на карте, при желании добавляя краткое описание (как добраться, пароль на двери итд). после определенного количества отметок «соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями статус метки сменяется с «не проверено» на «проверено пользователями»</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td >авторизированный пользователь ставит новую метку на карте, при желании добавляя краткое описание (как добраться, пароль на двери итд). после определенного количества отметок «не соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями метке присуждается статус «ложная информация», метка автоматически удаляется, зарегистрированному пользователю, поставившему данную метку, урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td >в системе появляется новая метка, имеющая статусы «не проверено», «проверено пользователями» или «ложная информация» (в последнем случае метка автоматически удаляется)</td>
    </tr>
</table>







<table class='user_case'>  
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>оценивание метки</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td >авторизированный пользователь может оценить метку, поставив «соответствует действительности» или «не соответствует действительности»</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td >авторизированный пользователь</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td >авторизированный пользователь захотел оценить метку<b><o:p></o:p></b></span></p></td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td >авторизированный пользователь ставит оценку, либо «соответствует действительности» в случае если метка находится там, где указана (ситуативно: и краткое описание, данное автором метки, позволяет ей воспользоваться) или «не соответствует действительности» в случае если метка находится не там, где указана, или отсутствует информация, позволяющая ею воспользоваться, или данная информация не соответствует действительности.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td >пользователь ставит отметку (либо «соответствует действительности», либо «не соответствует действительности»). прецедент использования завершается.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td >в системе появляется отметка об отзыве о метке.</td>
    </tr>
</table>









<table class='user_case'>  
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>комментарии к оцениванию метки</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет авторизованному пользователю оставить комментарий о метке.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>авторизированный пользователь.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>авторизированный пользователь захотел оценить метку</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>авторизованный пользователь, помимо выбора отзыва о метке, может дополнить его комментарием, например «информация действительна, на момент написания комментария код подходит к двери в KFC</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>-</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>к метке добавляется комментарий авторизованного пользователя.</td>
    </tr>
</table>












<table class='user_case'>   
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>отправление жалобы на точку модератору.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет модератору удалить метку до набора необходимого количества отметок «не соответствует действительности», оставленных авторизованными пользователями.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>авторизованный пользователь</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>авторизированный пользователь отправил жалобу с подробным описанием, почему точку следует удалить (например, не соответствует действительности или в здании нет ничего, что подходило бы под описание метки)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>модератор принимает решение об удалении метки. в случае удаления зарегистрированному пользователю, поставившему данную метку, урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>модератор принимает решение игнорировать жалобу. в таком случае метка остаётся на карте, но требует тех же действий, что и новая метка - после определенного количества отметок «соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями статус метки сменяется с «не проверено» на «проверено пользователями», или же после определенного количества отметок «не соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями метке присуждается статус «ложная информация», метка автоматически удаляется, зарегистрированному пользователю, поставившему данную метку, урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе изменяется запись о метке (ситуативно: и пользователе).</td>
    </tr>
</table>






<table class='user_case'> 
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>назначение ролей в системе</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет администратору присваивать/отнимать роли авторизированным пользователям.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>администратор</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>в состав сервиса требуется новый модератор. (или) модератор не соответствует критериям сервиса, администрация выносит решение о удалении данного пользователя с роли модератора.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>администратор назначает авторизированного пользователя модератором.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>администратор снимает с роли модератора.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе обновляется роль пользователя.</td>
    </tr>
</table>



<table class='user_case'>  
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>бан пользователей</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет забанить пользователей за недобросовестное поведение в рамках сервиса (например, расположение заведомо неверной информации, или разжигание межнациональной розни)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>модератор</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>пользователь уличён в недобросовестном поведении в рамках сервиса.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>модератор выносит вердикт пользователю, разместившему заведомо ложную информацию в 1-ый раз: урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>модератор выносит вердикт пользователю, разместившему заведомо ложную информацию во 2-ой и более раз, или за разжигание межнациональной розни, если этот факт будет подтверждён: полная блокировка аккаунта без возможности просмотра, а также отсутствие возможности заново использовать данные пользователя (номер телефона, электронная почта) для регистрации.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе обновляется количество пользователей и их полномочия (последствия ограничения функционала в зависимости от вынесенного вердикта по отношению к нарушителю)</td>
    </tr>
</table>




<table class='user_case'> 
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>обработка жалоб на точки и пользователей</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет модератору обрабатывать поданные зарегистрированными пользователями жалобы и выносить вердикт.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>модератор</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>авторизированный пользователь отправил жалобу с подробным описанием, почему точку следует удалить (например, не соответствует действительности или в здании нет ничего, что подходило бы под описание метки)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>модератор принимает решение об удалении метки. в случае удаления зарегистрированному пользователю, поставившему данную метку, урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>модератор принимает решение игнорировать жалобу. в таком случае метка остаётся на карте, но требует тех же действий, что и новая метка - после определенного количества отметок «соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями статус метки сменяется с «не проверено» на «проверено пользователями», или же после определенного количества отметок «не соответствует действительности» поставленных зарегистрированными пользователями метка метке присуждается статус «ложная информация», метка автоматически удаляется, зарегистрированному пользователю, поставившему данную метку, урезается доступный функционал на 1 месяц (доступен только просмотр без добавления новых меток и оценивания других меток)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе изменяется запись о метке (ситуативно: и пользователе).</td>
    </tr>
</table>





<table class='user_case'>
    <tr>
        <th>прецедент использования</th>
        <td>удаление точки.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет модератору удалить точку в случае несоответствия действительности информации или нарушений правил сервиса после рассмотрения жалобы, оставленной авторизованным пользователем.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>модератор</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>авторизированный пользователь отправил жалобу с подробным описанием, почему точку следует удалить (например, не соответствует действительности или в здании нет ничего, что подходило бы под описание метки)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>после рассмотрения жалобы модератор принимает решение об удалении точки.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>-</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе изменяется запись о метке.</td>
    </tr>
</table>
    





<table class='user_case'>
    <tr>
            <th>прецедент использования</th>
            <td>редактирование информации о точке</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>краткое описание</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет модератору изменять информацию о метке со статусом «соответствует действительности» без необходимости   проверки достоверности информации со стороны авторизованных пользователей путём выставления оценок «не соответствует действительности» или «соответствует действительности»</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>действующие лица</th>
        <td>модератор</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>предусловия</th>
        <td>этот прецедент использования позволяет модератору редактировать информацию о метках на карте со статусом «соответствует действительности» в обход проверки достоверности информации со стороны авторизованных пользователей путём выставления оценок «не соответствует действительности» или «соответствует действительности»</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>основной поток</th>
        <td>модератор, руководствуясь правилами и инструкциями сервиса редактирует информацию о метке, на ту, которая со стороны представителя сервиса – модератора – является достоверной и соответствует действительности, в отличии от информации, находившейся в метке до её редактирования модератором.</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>альтернативные потоки</th>
        <td>(в случае установления авторизованными пользователями, другими модераторами или администраторами недостоверной информации, неправомерной информации или информации, нарушающей правила сервиса в отредактированной информации о точке модератором, к последнему будут применяться санкции, такие как отстранение от должности на произвольный срок от 1 месяца, разжалование в должности модератора или полная блокировка на сервисе.)</td>
    </tr>
    <tr>
        <th>постусловие</th>
        <td>в системе обновляется запись о метке.</td>
    </tr>
</table>
